---
title: >-
    شمارهٔ ۱۸۶ - در طور خواجه
---
# شمارهٔ ۱۸۶ - در طور خواجه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خوش آن رندی که از دوران دلش چون زنگ غم گیرد</p></div>
<div class="m2"><p>سفال میکده بر کف به جای جام جم گیرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو ساقی از پی ساغر گزک هم لب بلب بخشد</p></div>
<div class="m2"><p>من دیوانه میخواهم که ساغر دم به دم گیرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شود چون عاشق و می نوشد از من خوارتر بینی</p></div>
<div class="m2"><p>کسی کو در حریم زهد خود را محترم گیرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو دارم سیم و زر مجموع حق میفروش است آن</p></div>
<div class="m2"><p>و گر آن صرف شد باید گرو را خرقه هم گیرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نباشد در عجم واندر عرب چون ماه من شاهی</p></div>
<div class="m2"><p>که چون ماه عرب طالع شود ملک عجم گیرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بدان ماند که یوسف را به سیم قلب سازد بیع</p></div>
<div class="m2"><p>کسی کاو گوهر معنی دهد و آنگه درم گیرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چو فانی هر که خواهد دولت باقی مگر آنکس</p></div>
<div class="m2"><p>وجود خویش کرده مرتفع راه عدم گیرد</p></div></div>